---
title: "Нічого станеться"
date: 2024-03-03T14:48:54+02:00
draft: true
---

А якщо й станеться, то ви не помітите 🗿

Все, що могло бути вже було.
Якщо ви споживаєте якихось інфоциган, будь то панічні зумерки чи войовничі політруки, вони скоріш за все переконують вас, що "От воно зараз як..! От воно зараз як..! ЇБАНЕ!!!". 

Але нічого не їбане, повртаючись до початку. 

Серйозно, навіть якщо в хід пустять ядерну зброю, це має всі шанси вас НЕ злякати. 

Чого люди ще не бачили? Обстріли? Не смішіть. Якщо ви живите в обласному центрі, або поруч з лінією фронту, то для вас це має бути звична справа. Страшно? Страшно. Але й усе. 
В найгіршому випадку умовний читач цього тексту просто помре. Саме просто помре, без якихось трагічних сцен, апокаліпсису чи героїзму. 
Трагічні сцени можуть бути потім, але всім вже буде байдуже, насправді. 

Війна розігралась 24 лютого. А вже на святу Пасху того ж року я спокійно ніс яєчки на святкування до бабусиної хати, дивлячись на ракети РСЗВ, які летіли прямо наді мною. 

Коли переживаєш це все, звикаєш до нової реальності, перспективи грімдарку майбутнього змушують тривожитись все менше. 

Згадані інфоцигани можуть дуж старатись, щоб повернути людей в цей стан адреналінового піднесення. Спершу вони пизділи про "2-3 тижні", потім про контрнаступ, потім про новий штурм Києва, "небачені раніше хвилі росіян", масовані атаки, крах енергоструктури... Казочка про штурм русаками Запоріжжя як почалася ще взимку, так досі її регулярно згадують. А віз і досі там. 

В моєму селі, і в кількох сусідніх, два дні не було світла. Думаєте, це через масовані атаки? Хах. А як щодо погоди? 

"Найстрашніша зима" майже досягла свого екватору, тим не менш, радикально нічого не змінилося — ні в тилу, ні на фронті. Десь справи стали гірше, десь залишились такими ж, десь можливо навіть краще — все це ставалось дуже поступово, впроовж довгого часу. 

Навіть якщо щось ТАКЕ й станеться, більшість людей відчують наслідки цього не одразу, якщо взагалі відчують. І наслідки ці будуть не такі шокуючи, як може здатися. 

Ціни ростимуь поступово, соціум змінюватиметься теж поступово. "Страшного свавілля" (або "боротьби з системою") військових після перемоги теж не буде, як і стрімкого економічного зростання в стратосферу. 

Хтось пиздитиме людей за гроші, хтось зіп'ється, хтось тяжко вйобуватиме, хтось буде заробляти на віддаленці і не відчує особливих змін. І на вулицях не стане ЗНАЧНО небезпечніше, ніж вже є. 

У вас є знайомі військові? Чи може родичі? У мене так, вже двоє. Один з них воює з 24 лютого, пройшов Бахмут. 
Я знаю цю людину, і повірте, по поверненню він буде вйобувати на городі та дресирувати сестер... 

Не шизій...те, й не накручуйте себе всякою хуйнею. Як і кофеїнові пігулки, адреналіновий раш це хуйовий стан. 

**Буде те, що буде. Краще провести цей час в моменті, займаючись чимось цікавим, приємним, корисним, тощо. Насолоджуватись життям зараз, а не чекати, що щось колись "їбане". Не їбане.
А якщо й їбане, то ви цього можете й не помітити...**
